---
title: >-
    شمارهٔ ۲۱۳
---
# شمارهٔ ۲۱۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا به زلف خویش خوبان هم‌نشینم کرده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>تیره‌بختان شهریار ملک چینم کرده‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ماتم فرهاد و مجنون برد بیرونم ز شهر</p></div>
<div class="m2"><p>داغ‌های لاله‌ها صحرانشینم کرده‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نوخطان دامان زلف خود به دستم داده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>حین ناکامی برون از آستینم کرده‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در گلستان گر چه همچون غنچه جایم داده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>پای در زنجیر از چین جبینم کرده‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سیدا این آن غزل باشد که صوفی گفته است</p></div>
<div class="m2"><p>همچو میل سرمه خاکسترنشینم کرده‌اند</p></div></div>